沈陣營第一百六十一期 －表面走勢不為真，不要胡亂追貨！！

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百六十期 － 師父袋底減極都有的磅神秘莫測

師父
我俾人挾得好辛苦呀

\|/

\|/
今次個標題應該中到啪啪聲

沈門師兄弟舊年賺既錢，一係轉磚頭，一係轉435磚頭股，咁做師父會唔會覺得我地唔尊重佢

992啦

唔會啦仲有啲錢 好重成本咁整咗揮春

不明朗因素

唔該晒H師兄

流入師父手上

我們的師父
Avinu

終於大徹大悟

決定容易堅持難

簡單，用手續費最貴嗰間銀行

又有指示

到底尋日跌乜鳩

冇，行行下街俾人拖入後巷濕左一鑊
後來發現點錯相

1周10大驚奇：2019年股樓一齊大冧？

再貴手續費牛熊一個trade賺番啦

我覺得當中既point 係幾中，但係個市不停上

同師父一樣，師父D POINT 係好有邏輯，係唔知點解個市0既走勢要同師父對著幹

所以我只信趨勢，圖表

市場扭曲！

上水祝賀揮春送到我地全能既師父打上

3月已經咁做, 點知變左慳多少洗費黎玩動物

都叫做多左錢淨呀

下年整咩畀佢拎好

LM

沈誕

我們的師父
願你的淡受顯揚

奉獻俾大師

祝願師父的淡千秋萬世, 永垂不朽

又想慶祝沈誕

儲435 778 應該用邊間好？

EVA 神化

唔驚執笠就一通

不過而家好多銀行股票戶口都用免手續費來吸客，睇下會唔會想開個新戶口

巴西股災
最多跌6點幾%

CFU 又中

儲股票計我話每間證券行買夠15萬就轉另一間

8仔 儲股票都唔錯

渣打

證券及期貨事務監察委員會（證監會）今天就投資者賠償制度（註1）的優化建議展開為期兩個月的諮詢。
主要建議包括將就每項違責向每名投資者支付的賠償上限由150,000元提高至500,000元，並涵蓋內地與香港股票市場交易互聯互通機制下的滬股通及深股通（註2）。
此外，證監會建議將暫停及恢復投資者賠償基金徵費的觸發水平分別由14億元及10億元提高至30億元及20億元（註3），但這建議不會影響現正暫停的徵費（註4）。
諮詢文件的另一項建議是，賦權證監會在延遲支付賠償可能會引起或加劇系統性關注的特殊情況下，作出中期賠償。
證監會行政總裁歐達禮先生（Mr Ashley Alder）表示：“自上一次對投資者賠償制度作出正式檢視以來，香港市場已經歷重大的改變，因此我們有必要進行這些修訂。有關的優化建議將會為投資者及廣泛市場帶來裨益，並讓證監會能更有效地管理潛在的系統性風險。”
歡迎相關人士在2018年6月27日或之前，透過證監會網站（）或以電郵（icfconsult@sfc.hk）、郵寄或傳真（2521 7917）的方式將書面意見送交證監會。

連登仔快d send email支持啦

其實通常個d證劵會係account maintains with clearing and settlement system （for港股都會登記左係 Account maintains with Clearing and Settlement System)
如果間行大d，有錢d，就會俾錢 係custodian bank開户，將你 d錢同證劵放係custodian bank或者係獨立既custodian

如果custodian bank都倒閉，咁已經係恐怖過金融海嘯

發現公海好似多左好多人推薦其他人買指數etf

邊間，唔見有

HSBC

睇下先

不過用幾年佢promo 都有限啦

CLS

沈誕月搞咁多野, 因住呀

北京要求駐港領事館設票站前向外交部申請 疑干涉外國事務

癡撚線，關你共匪閪事呀。
刁大嘅外交真係零分兼低能

1. 投資其實唔會睇短到一日一星期...投機先會, 如果緊貼理論長線(10年)去睇其實cfu中多過燈, 但你睇緊既係child登
2. 美國自海嘯開始既QE貨幣政策其實係人類戰後第一次用...除左好難講真正短長影響會點之外, 過去呢段時間好多數據冇扣除錢既增長去計淨值..從而令到市場充滿不合理

周日崇拜 \|/

沈誕日

支樓會跌三成

新聞: 侵話比肥金聽呢次上檯講數係一次過，冇下次，得就得唔得食忽得

新聞: google拒絕同國防部合作，但同華為簽咗約，國會「unhappy」，起訴google同facebook違反財政法例，美股有呢2隻股票自己望望

沈門隔一段時間必講瀨閪，所以呢本書或者有用

係舊書標價幾舊水，好撚貴

其實係咪通師兄寫

入市時機

don't be evil

沈門絕學

仆街了

以後入門除左比老毛，仲要body check

條脷發唔到120rpm唔收

\|/ 週日崇拜

師兄回雞

嚇撚到我呢

收到大佬

架妹呢

Google之前被迫中止咗同國防部嘅無人軍機合作 員工話don't be evil喎 Google俾班員工屌到仆街

Nasdaq

屌咩 唔好返黎呀

能夠做到師父既師弟真係好光榮

中大必有大事發生！

其實我都係，師兄你好

頭先問過老貓，上面本瀨閪書係一系列，佢睇過，冇圖要靠幻想，廿幾年前嘅嘢

今日賣3嚿冥幣，舊書升值，我諗以前比盡佢50蚊，估30蚊

thx 樓王師兄，老貓原來係舐閪老師祖

話時話，大陸而家仲有無機會再出依d偏門書，我估無乜

G7點解可以搞到咁薑

台灣書

呢張圖真係世界級

好撚正 差在未反台

btw g7羅生門事件我偏向杜魯多講大話多d 如果真係講到明侵侵點會認同 睇上面張圖就知
似係搏侵侵要早走 逼美方官員簽字

可唔可以改trump做cfu
外面加個英國王

真係做到
等高手係出面加埋英國王 索羅斯

新聞: 睇嚟美國國會一定要做低呢2間公司，唔係浸搞得掂

師父

今日twitter好多全國貨櫃車司機聯合罷工塞路，原因油價加價，但運費冇升，路費雜費不斷加，已無法生存，

贏國消息封鎖，睇嚟貿易戰影響開始出現, 如果華為執埋，後果嚴重，睇嚟共匪真係冧檔唔奇

香港華文新聞無報導。
食花生，等支爆。
大陸除左華為中興，小米都係差唔多等級。
小米上市唔知有無阻滯呢？

樓王，承你貴言

共匪嗰500家人近親繁殖，出嚟帶隊嘅必然越嚟越蠢，冇得改變嘅，或者真係可以目睹歷史改變

午餐肉

身為中國人，唔忍心民族主義比共匪利用黎治國

新聞: FBI開始調查共匪黑客盜取美國海軍機密資料

湖北貨櫃車罷工遊行

單野個規模唔細，家陣出軍隊又死，減價又死

另一段

呢次堅嘅

四處都係，規模唔細

voa有新聞

日本報導

現今世界封鎖消息冇可能做到，Twitter呢啲最適合傳播，根本冇得阻，手提電話加多少技術，做做到

雖然睇唔明日本果段新文，但就咁睇 漢字都睇得出好detail，範圍擴得好大，人數眾多

youtube 有片

聽日股市會點?

師父啲黑天鵝

鏟 is ready

去那裏買房子？ - 蔡瀾

吉隆坡？

做打手

真係支爆嘅話
比師父鏟足一年又點話

推得爆贏國我多幾年都願

配合師父？

師傅好神
上年就知道18/19年中國經濟會突飛猛進

習帝計漏左師父 自取滅亡

淘寶32人仔

抗議經濟特區租地予外商99年 越南爆反華示威

為了吸引外國投資者的資金，越南政府擬在北部、中部及南部的三個省設立經濟特區，並容許外商租借土地長達99年。大批擔憂經濟特區被中國企業控制的民眾，周日（10）在全國多地集會示威，首都河內至少20人遭警員帶走。

越南將在北部廣寧省雲屯縣、中部慶和省雲峰縣及南部堅江省富國島設立經濟特區，被批評地點偏遠，難以吸引高科技企業。越南國營傳媒報道，觸發民眾上街的導火線是南部兩名民眾在派發反對傳單時被捕，其後有網民在社交網聲援，河內有多達50人聚集，並高呼「反對經濟特區法」及「反對租借土地予中國」的口號，有外國記者指目睹多名示威者被警員押上巴士帶走。南部的胡志明市亦有爆發示威，有人被打至頭破血流，越南官方暫未回應事件。

在民眾的反對聲音下，原定於周五（15日）表決的經濟特區法，將押後至年底。越南總理阮春福稱，越南經濟落後，需要透過經濟特區取得成功。計劃與投資部部長阮志勇（Nguyen Chi Dung，音譯）表示，經濟特區法的條文沒有提及中國，批評有人刻意詮釋條文，強調會對所有國家一視同仁。

［香港冇人報］不堪官商層層剝削 中國卡車司機發動全國大罷工

單野似乎幾大
而且山東都有
依家青島搞緊上海合作峰會全城戒嚴
唔知會點處理

Btw香港傳媒見唔到有報導

我老豆睇埋d大陸台隻字不提

睇上證聽日有無反應 如果跌嘅話 其實大陸人都知唔少？

我覺得搞幾日以上先可能對股市有明顯影響
同埋由斷貨運到影響物價，經濟都要時間傳導嗰影響

周末經文選讀

週末在師父慈愛之內，
我們祈求師父的祝福；
我們要在世界盃期間訓身買熊，
如同訓身買德國一樣。

在贏國司機大罷工的時間，
我們掂記，危險永遠在發酵；
３萬２的大市是打手撒坦的騙局。

請沈門信眾翻開經文，
以沈亞書 5:3 (IShumiah 5:3)
誠心朗讀。

投資投機之喻

3
「沈門的信眾和追隨者哪，
請你們來這大市高位中斷定是非。
4
我為我的股票倉除了買熊之外，還有什麼可做的呢？
我原本指望好的投資回報，
怎麼現在只剩下投機賭錢呢？
5
現在我告訴你們，我要對我股票倉怎樣做。
我必撤去蟹股，使它被吞滅；
拆毀科股股倉，使它被踐踏。
6
我必使內銀內房股荒廢，不再修理，不再鋤刨業積。
聯想和黃金倒要生長，我也必命大市不在其上沈判。」
7
萬軍之師父的股票倉, 就是沈門人的指標，師父所喜愛的股票就是沈門人的。
他指望的是公平的投資，誰知倒有集非成是的投機；
指望的是公義的股市，誰知倒有指鹿為馬的打手撒坦。
8
禍哉！那些以樓按樓，以地按地，
以至不留餘地的人，只顧自己買樓收我房租。
9
我耳聞萬軍之師父說：
「必有許多又大又美的房屋成為荒涼，變成銀主盤。
三十個股票倉只有一個不蝕，
一只熊仔PUT就夠一個徒兒的糧食。」

這是師父的話，沈門。

HalleLouie！
-----
以沈亞書 5:3 (IShumiah 5:3)

金仔已經平安到埗

動物仔又出左指示啦

沈大師表示，港股連升六日之後，上周五卻出現頗為急速的回吐，一日跌了3月的升幅。由於外圍因素非常反覆，本周又有多項重大事件發生，包括：美朝會、美國議息等，消息將成為市況波動的藉口。技術走勢上，港股仍然維持上落市格局，區間介乎29,800至31,600點之內。

玄學分析方面，踏入「立夏」之後，港股走勢零舍反覆，大升大跌。由於今年是戊戌年，夏季猛火對股市好壞參半，相信恒指反彈的力度有限，反而慎防火猛金熔。故此，6月市況仍然是不容樂觀。

本周每日的股市走勢預測：
周一（甲戌日）： 天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪，反覆回落。
周二（乙亥日）：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，略為偏好。
周三（丙子日）：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落。
周四（丁丑日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，走勢向淡。
周五（戊寅日）：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
(作者為註冊持牌人士)

想睇番沈振盈之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #港股 #急速回吐 #外圍因素 #上落市格局 #本周多重大事件

─ ─ ─ ─ ─ ─

呢個唔係上星期既，個post 6月3日出

本周金融大事一覽！特金會來臨 三央行公布議息結果

本周重大事件多籮籮，先有周二美國總統特朗普與北韓領導人金正恩在新加坡舉行會面，全球三大央行將會在「超級星期四」相繼公布議息結果。

【6月11日星期一】
下午4時：中國5月社會融資規模、貨幣供應
下午4時30分：英國4月工業產出、季調後商品貿易帳

【6月12日星期二】
下午4時30分：英國5月失業率
下午5時：德國6月ZEW經濟景氣指數
晚上8時30分：美國5月未季調消費物價指數(CPI)
時間未悉：石油輸出國組織(OPEC)月度報告

周二有多項重磅事件，美朝首腦於早上9時會晤，預料將談及無核化問題，對東亞地區的穩定甚為關鍵，或導致黃金和日圓等避險資產變動。近期俄羅斯和沙特表示將增加油產，留意OPEC公布的上月減產協議進程。

【6月13日星期三】
淩晨4時30分：美國截至6月8日當周API原油庫存變動
下午4時30分：英國5月未季調輸入生產物價指數(PPI)、零售物價指數及CPI
晚上8時30分：美國5月PPI
晚上10時30分：美國截至6月8日當周EIA原油庫存

【6月14日星期四】
淩晨2時：美國聯儲局公布議息結果，主席鮑威爾出席記者會
上午9時30分：澳洲5月季調後失業率、就業人口變動
上午10時：中國5月及首5月規模以上工業增加值、社會消費品零售總額
上午11時：日本公布議息結果
下午2時：德國5月CPI終值
下午2時45分：法國5月CPI終值
下午4時30分：英國5月季調後零售銷售
晚上7時45分：歐洲央行公布議息結果，行長德拉吉出席記者會
晚上8時30分：美國5月零售銷售、美國截至6月9日當周新申請失業金救濟人數

三家央行相繼公布議息結果，聯儲局加息0.25厘幾近是毫無懸念。市場預期歐洲央行將維持利率不變。

【6月15日星期五】
下午5時：歐元區5月未季調CPI終值、4月季調後貿易帳
晚上9時15分：美國5月工業產出
晚上10時：美國6月密歇根大學消費者信心指數初值

特金會 唔方會有咩好消息
金仔唔會棄核 侵侵唔解制裁
完！

跟住金仔想射野去老美點知射左去贏國度，9up

我見湯財係另一個post 到咁講：

1.5萬嘅樓大約值600萬 你有嗰層樓 按5成出來 都有300萬 每個月供1萬 淨入5000

攞嗰300萬去ib 可以做到600萬 攞嚟買778 405 袋6%息 咁一年有36萬 減 借嘅300萬 利息2% 就6萬 一年30萬 一個月2萬5

有冇師兄做過？

小弟財疏學淺，咩係ib？

investment bank ?

Interactive brokers

美國卷商
Interactive Brokers

300萬入唔到ibank 門口

是旦計過下300萬2.15%，30年都要還11314一個月
同埋IB 300萬去唔到2%

哦~ 美股post啲巴打個個都話用ib就係呢個，但係唔點解用佢買港股？300萬本做到600萬係孖展？

如果錢唔夠10萬美金好似收月費

係，利息平同融資多

唔該灰兄解答，呢招唔洗做都有錢袋真係可以撚撚佢

但你要有舊大錢先得，不過都有風險，股票可以唔派息/減派息，IB都可以破產

沈振盈：市況反覆 維持弱勢

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，港股連升六日之後，上周五卻出現頗為急速的回吐，一日跌了3月的升幅。由於外圍因素非常反覆，本周又有多項重大事件發生，包括：美朝會、美國議息等，消息將成為市況波動的藉口。技術走勢上，港股仍然維持上落市格局，區間介乎29,800至31,600點之內。

玄學分析方面，踏入「立夏」之後，港股走勢零舍反覆，大升大跌。由於今年是戊戌年，夏季猛火對股市好壞參半，相信恒指反彈的力度有限，反而慎防火猛金熔。故此，6月市況仍然是不容樂觀。

本周每日的股市走勢預測：

周一(甲戌日)： 天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪，反覆回落。

周二(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，略為偏好。

周三(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落。

周四(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，走勢向淡。

周五(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

黃國英：保留彈藥 有機會執平貨

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，慢升急調整的形態，在過去年半已經出現過很多次。每次回吐當然都有新聞觸發，否則對家也不會拋售。多數跌得急，是因為高槓桿衍生工具推波助瀾，洗走一班跟車太貼及欠缺本錢的投機者。相反，升得慢則是示人以弱請君入甕的招數，令更多死硬派逆市沽空，提供挾倉上升的助燃劑。

跌幾百點就準備大爆煲，畢竟恐懼是人性。何況近來的確新聞多多，既有負面消息，亦有未知之數，一般人沒有贏上來，本細自然會保守。不過，長路未斷，自己依然認為整個資產市場向好。

講過很多次，好友陣營實力遠超淡友，他們亦會明辨優質及劣質資產的分別，例如新興市場會分好壞，並不會一竹篙打一船人。於是隨着時間過去，市場發展趨向只是更加兩極化，全球可能有大約兩成股票，此刻正在大牛市之中，普羅大眾沒有察覺而已。

上周五中港股市跌得比預期深，自己其實仍有彈性可以加倉，但心水的目標A股跌幅相當有限，加上這個星期又到富時指數調整指數比重的日子，到時應該有執平貨的機會，要保留彈藥，所以尚未行動。

短期而言，港股走勢應該會相比外圍稍差，主要是A股傳統大股不明所以地偏弱，香港人睇市又只會睇指數，所以估計會在上周建立的範圍內上上落落。並不是要日日出擊，暫時美股及日股相對上有較多吸引的目標，港股這邊就不妨文靜一點，睇多兩三日才算，反正自己亦保持住貨底。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

眾沈門準備

\|/師父

屌那聲，統板財經台都係講樓嘅post

係咪樓爆先兆

未準備好 唔好爆住

周一(甲戌日)： 天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪，反覆回落。

周二(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，略為偏好。

周三(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落。

周四(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，走勢向淡。

周五(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市向淡。

早兩日搵aa佢都話呢兩個月升得好急，盤唔多但係去得快，好似開幾高都有人要咁

爆唔爆唔知，亦唔知幾時幅度，其實買唔買樓(首置)取決幾樣

1. 負擔能力，唔係夾硬買
2. 短期內(幾個月或一年)移民並且永不回頭
3. 現時實際需要(結婚、扑嘢、擺玩具.....唔想星期日比人嘈醒....etc)

基本上有1同3,唔係2，唔想搬嚟搬去，咪買，使乜理佢頂定底吖，豪啲當消費品iPhone一樣，咁有幾難決定

至於第二.....N層屬於投資性質，每個人唔同，冇乜值得講嘅 正如有人鍾意買700，有人買823咁

老老豆豆個個講樓爆樓爆
話爆左就有錢full pay買
真係爆既話一定周圍出事仲點full pay買
真係仲有能力周咁多人想買既時候，佢跌5%隨時彈番廿%

師傅早晨

其實講到尾淡淡始終都係當樓係股咁睇，仲要係炒股果隻，所以價值好重要，佢地覺得未來一年會跌，就會覺得宜家買好笨實，就算佢地係要自住既都唔意冒做老襯既風險

港女

雲絲成功燈左

同師父同船左5分鐘

上證穿3050

師傅五行又中

我以為你見到真人

比馬清呃左, 開市走左牛

44漲左廿幾蚊

可能變左雲絲之後轉運

太古溢價6成私有化

性交轉運

之前要兩舊水，而家加6成都係六十幾

【實戰理論】本周仍反覆 繼續上落市（沈振盈）（JUN 11）

2018-6-11 9:51:09

G7會議美國跟其餘六國鬧僵，總統特朗普遲到早退，反映貿易戰情況升溫。現時美國全球樹敵，對環球經濟前景增添陰霾。股市方面，正面對著多個不利因素，包括：貿易戰升溫、美元強勢令新興市場走資。美股因為資金回流而上升，但環球股市卻面對着資金流走。對港股來說，更要面對着內地債務違約、資金鏈斷裂的危機。故此，形勢上恆指仍維持著上落市格局，等待突破的訊號。

眾多的因素之中，重點應放在美國議息之後，聯儲局的利率政策，因為這將影響美元的走勢，從而影響資金在新興市場抽走的速度。現時新興市場的危機，正在逐步加大，由最初一些基本因素較弱的國家，如：阿根廷、土耳其開始，到近日已經燒到巴西、印度等，相信情況會有進一步惡化的跡象。

本周的市況仍然反覆，在美朝會及美國議息前，估計恆指仍然缺乏方向，呈上落市格局為主，波幅介乎29800至31400。

DLKM，之前31600過2個鐘就加2舊，而家冇啦啦又減2舊

佢講哂，1600波幅，冇得輸

記得有期個標題係振盈的移動春袋

開乜我都中

其實呢個區間咪就係BB上下各減兩舊之嘛，我都識up啦

激動啲就再加兩舊

今日就隊穿師傅個314

睇黎係

好多樓post

爺西又低位彈
美股繼續升
無壞消息

G7算唔算壞消息？

師父萬鳩幾點都係上落市
呢幾百點完全唔重要

反映唔到

扭曲再扭曲
習非成是

習非

梁天琦, 咁就六年
d on9 irresponsible driver "唔小心"車死人就年幾兩年
法庭已赤化

搞9北約

侵侵係熊人嚟

一早要 要歐盟分清邊個莊邊個閒

341@21時有錢賺冇走，而家落返20.15。

都係睇埋業績先算，一舖過

又咁講，其實老美都要北約幫手建立個勢力，老美退出對自己都不利，要喺人地屋企霸個地盤就要交租嫁啦

最終都係睇邊個需要邊個多啲

靠師父賺夠好走

正確，咪黎囉，以前就話歐洲百廢待興要靠北約駐軍頂住華沙公約。而家唔搞都好，咁你美軍唔好再喺地中海出現

幾好 個個都話侵侵通俄
就等普京打撚柒歐盟 反正到時肯定黎多次綏靖政策

我宜家o係上水上緊落馬洲, 根本唔似身處香港

【大師午間教路】不變應萬變

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，外圍消息比較利淡，但港股周一(11日)反應不太大，暫時處於觀望階段。

大師估計，大市未來一、兩天都不會有太大波動，在介乎30,800點至31,300點的區間上落，相信要待美國議息後才有明確方向，建議現時以不變應萬變。

大師又指要留意新興市場形勢，包括印尼及印度兩國的債、匯及股市表現，這些因素亦會左右大市。

點解會313
仆街啦呢獲

又減多一舊水，師傅好想今日破咗區間

師傅係咪偷偷地開左call

佢個區間底由298上左去308，加左1000點，師父受左啲咩刺激？

咩都做唔到
好懦弱只可以儲多啲錢走

比無師兄話佢千六點區間一口氣就縮到500點

我係0845~1930上水返工
絕對明

司法已死

唉。香港玩完。

剛剛收到經濟通手機訊息見到句專欄題目"負面因素不斷發酵"
唔洗問阿貴
師傅show me sumthing

六月會有更深跌幅.jpg

移民好難嫁
淨係講你忍唔忍心拋棄依家所有去新地方發展先 已經好難？

6年

有雞先有蛋先？

我真係操返靚自己去做鴨算

提提你 渣車撞死人都係幾個月

虛竹巴真係用條Ｊ搵食

香港要對付仇人根本好簡單

推介佢買992同埋何不建設

佢唔係用口咩

咁毒

再毒啲都仲有，叫佢買超智能

諗起怨屋本舖
呢d叫永不超生

連金都可以祝福到出事

玻璃變腎石

上證力守3050

守唔到就含得撚

縮番入老母閪建國底1949啦

上證真係柒到呢

我覺得聽日就算高開都俾上證拖到跌番落黎

屌米蝕錢上市
唔洗諗住去抽
又係一個局

同股不同權
抽佢老味

通常我都唔抽新股
純粹講下等人留意佢係蝕錢上市

咪平安好醫生咁撚樣
呢隻野跌到招股價1%都唔買

sor我仲hold緊

呢排有咩新股
hibor 扯左幾日

之後兩日美國議息

出面有個銀河黑卡post, 真羨慕

每天被打

我用香港白卡同你換OK？

燈神都話要

唔怪得27呢排行down trend

有野益大家

條女真係好撚索呀!!! 好想扯開佢件衫，兩隻手大大吸手狂搾佢對大波，食指同中指用70%力夾佢奶頭!!! 再轉身放條巨撚入佢個口度!!!頂佢吊鐘!!望住佢流眼淚個樣時， 再轉身用100%力度一野屌落佢個淫閪度!!! 之後插完屎窿!!!!再插佢個口迫佢食返自己o的屎!!! 屌緊佢個口時,用三條手指插入佢個閪度係咁了!!! 最後插到個閪最盡射精!!一定要搞大佢個肚!!!

成編文最重要果樣無左

唔怪得夜期跌啦

咦喂屌 唔撚同咗嘅

呢幾日月供 冇事嘅

小米香港都未上 cdr乜柒
一陣有人威脅李小加 小米無得上會點

【突發！華誼兄弟忽然質押幾乎全部股權，瘋狂套現！】
華誼兄弟6月6日發佈公告宣佈持股人王中軍、王中磊的股份質押狀況。截止公告日，王中軍質押股份550,879,999股，佔公司總股本19.86%，作為第一大股東、公司法人，僅剩2.21%的股份。王中磊質押股份142,799,999股，佔總股本5.15%，手裡僅剩1.04%。

有冇人知哩野咩事？

【獨家】沙中線土瓜灣站結構牆鋼筋被剪變「危牆」

又一單
擠牙膏

歐美貿戰！歐盟準備好7月1日開徵報復關稅

外國傳媒報道，德國總理發言人表示，歐盟準備好在7月1日實施針對美國的報復關稅，並強調美國踏入總統特朗普時代，歐洲需要承擔更多任務。

重諗住聽日大跌市
點知麵神出post燈特金會

無啦無啦 我啲put無啦

罷明低開高收

侵侵同肥仔反檯咪跌

可以有咩結果，咪又係一齊出嚟鳩up

機會細
有新聞話金仔約定第二次

已經想像到聽日 世紀大和解
侵侵同肥金互相擁抱

我啲put就跌到仆街

仲有爺閪幫手

今朝睇完都搲頭 小米未上過市 點CDR

聽日五行睇升

小巴佬喺度播許冠傑，播到呢首歌

啲歌詞到今日都啱用，不過如果許冠傑今日先出呢首，一定俾女權撚屌到收皮

好諷刺，好想同馬時亨條仆街講 派埋派埋d息都唔夠cover狗鐵加價d交通費啦

句嘢禁撚仆街

呢句野咁多年都冇改

真正吸血鬼

我早排走貨，2手，賺餐茶算，諗過有護城河都唔諗，公司越做越柒，膠鐵大包袱唔知要蝕幾多，管理層唔掂，派息唔高，唔揸

路紙

本周每日的股市走勢預測：
周一（甲戌日）： 天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪，反覆回落。中
周二（乙亥日）：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，略為偏好。
周三（丙子日）：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落。
周四（丁丑日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，走勢向淡。
周五（戊寅日）：天干屬土地支屬木，木剋土之局，大市向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
(作者為註冊持牌人士)

浸同肥金到齊，講數馬上開始，估計晏晝就知結果，小心突然轉向

師父蠟到個頭成個賭神咁, 幾咁神采飛揚

九成搏肥金同浸傾唔埋欄喺會議上隻揪，搏單日轉向

【大市消息】外資連續第四個月賣出亞股
2018-6-11 16:15:48

外資5月持續賣出亞股，為連續第四個月賣出，因美元升值及意大利政治緊張情勢令外資對亞洲資產卻步。路透援引七家證交所數據顯示，外資上個月賣出價值約40億美元的亞股，使得今年迄今賣出金額達到逾150億美元。2017年全年則流入約200億美元。

大家諗下平時gel 定頭多數就咩結果

唔係一定傾掂
至少唔會反枱, 預左有D聯合聲明HEA下大家

手已揸
肥仔好緊張窩

Dotard VS Rocket man

靠邊站算數

期

cfu又講5仔唔得，好唔好搵個低位入番啲呢?

不過舊年中咗佢突然上船嗰棍，有少少怯

【實戰理論】議息前仍是上落市（沈振盈）（JUN 12）
2018-6-12 9:17:30

「美朝會」及美國議息前市況淡靜，市場靜待開會結果，缺乏方向。美國三大指數輕微上升，道指收報25322點，微升5點。

G7會議特朗普跟盟友反枱，故此，會議公告指出，七國對未來的貿易環境，將有頗大的憂慮。而今日的特金會面，全球關注，但結果難料，皆因特朗普的行為反覆，突然反枱也不足為奇。至於議息結果方面，鷹鴿難料，市場亦出現了另一個講法，就是失業率持續低企，會導致聯儲局加息快伐加快。故此，週四凌晨公佈的議息會後聲明，將具有頗大的啟示性。若從美國的環球佈局分析，筆者相信強美元是大方向，意味着加息步伐應會加快。

現時對於投資市場來說，最關鍵的因素是美國收緊貨幣政策，導致全球資金流向美元資產，引致環球資產市場出現套現潮，特別是新興市場。

港股方面，走勢反覆而缺乏動力。恆指仍處於30900至31600點區間內上落，相信在議息前難有突破。匯控（）昨日舉行策略日，內容不外如是，相信未必能對股價構成太大的刺激。

沈振盈

5仔真係惡夢

個區間又升左

師父個區間日日唔同

玩11好過，5不了

屌那聲師父啲區間成日偷偷地拉闊range嘅，正宗縮鳩骨

700佢都成日上船短炒

要玩銀行股都係玩返0011 好啲 每逢11號都爆上 之後妹返落19X

午間又唔同架啦

好期待洛文出場

啲仆街搶住入市等好消息
molamola

原來琴日補個啲牛仔入得半注

【中美貿易戰】美國文件披露 中興禁令仍未解決
2018-6-12 9:50:32

美國商務部公布與中興通訊（）和解協議的細節顯示，其對中興的禁令並未即時撤銷。文件指，協議要求中興要完成繳付10億美元罰款，以及交出4億美元在一家美國批准的銀行的第三方託管戶口後，才可以獲解除美國公司向該公司運送貨品的禁令。

同時，中興要逐步落實管理層改革，包括更換董事會與高級管理層，向美國確認所有國有持股，委任監督人等等。日後，美國政府將易於掌握中興的貨品運送資料。

倒跌lu
係咪有啲預視

【實戰理論】議息前仍是上落市（沈振盈）（JUN 12）

「美朝會」及美國議息前市況淡靜，市場靜待開會結果，缺乏方向。美國三大指數輕微上升，道指收報25322點，微升5點。

G7會議特朗普跟盟友反枱，故此，會議公告指出，七國對未來的貿易環境，將有頗大的憂慮。而今日的特金會面，全球關注，但結果難料，皆因特朗普的行為反覆，突然反枱也不足為奇。至於議息結果
方面，鷹鴿難料，市場亦出現了另一個講法，就是失業率持續低企，會導致聯儲局加息快伐加快。故此，週四凌晨公佈的議息會後聲明，將具有頗大的啟示性。若從美國的環球佈局分析，筆者相信強美元是大方向，意味着加息步伐應會加快。

現時對於投資市場來說，最關鍵的因素是美國收緊貨幣政策，導致全球資金流向美元資產，引致環球資產市場出現套現潮，特別是新興市場。

港股方面，走勢反覆而缺乏動力。恆指仍處於30900至31600點區間內上落，相信在議息前難有突破。匯控（）昨日舉行策略日，內容不外如是，相信未必能對股價構成太大的刺激。

沈振盈

起身去完廁所紅燈做乜鳩

好彩得半注

跌禁多
會面仆街

話建立'了不起關係'
照計係正面?

上證新低了

冚家剷，兩條肥佬會場入面隻揪? 急跌

贏國又贏

10分鐘前差啲沖左入場
諗住執返幾十點

爭啲一下屌穿肥佬個309

世界上有3條肥佬，搞死唔少股市老散

樓保號平d比我上船得唔得

個市越閪 樓寶號越強大

樓寶號硬到

地球停轉日

半日靜過鬼

始終都係要升

上證day high 了

師父又中

咁L快開完
金仔係咪跪底幫侵侵含

侵侵頂唔住口爆左

應該係以下4種情況
A. 侵侵早洩
B. 金仔含撚技術高超
C. 大家一拍啪即射合，搞掂
D. 大家傾唔埋，早啲收工算數

［ไม่มีรูปภาพ］呢隻泰妹有波地 又甜又淫🤤🤤😝

應該傾框架嘢，傾完咪走囉

有鳩的

快快手傾完正經嘢可以去奶閪

平壤妹好想試

金仔: 下個月黎唔黎北泡奶閪
侵侵: 要奶最嫩既

北韓逃走個士兵個肚又寄生蟲又盛
好地地食下台妹咪算囉

傾完，李生帶隊食坡妹

[突發] 越南多地爆排華流血衝突 支那媒體不作報導

坡妹正呀干淨又衛生

cfu 睇跌，老母麵又睇跌

呢張相又影得幾盞鬼

嘩北泡閪一定好正
泡菜國南男北女

正呀

雖然唔知有無毒，但起碼新鮮

直頭有海水味

但唔排隊金仔會喺塊閪皮到搽定鶴頂紅俾侵侵瀨

啱啱沖完身出黎

er..... 我不了

第一下諗到法印個好難捉摸, 星爺捂嘴笑, 後面又偷笑個下

算啦你都係玩返有鳩嘅啦

呢句真

鵝

英國王串到

話時話，究竟要幾渴望先會對咁清純既女出口手

師傅五含又中 之後果3日...

信師父... 走鬼先

特朗普的記者會提早至下午2時30分舉行。

幅圖好環保

出面邊條撚樣開post燈騰訊

無眼睇

大師教路：留意聯儲局議息！

訊匯證券行政總裁沈振盈指，雖然「特金會」氣氛良好，港股有機會挾一挾，但需留意今周聯儲局議息，預計市場處於膠着狀態，因此恒指仍然行上落市，支持位睇30,900點。

他表示，金價於「特金會」展開後，未見有回落迹象，如議息後企穩於1,300美元以上，後市走勢會睇好。

所有貨全清

師父識玩

仆街 走鬼呀

侵侵隻腳maag大到繞住櫈腳後面，成個小學生咁坐

我冇加按過喎

不過我估用人工計高啲嘅，壓測同正常供樓一樣，用租金當6成，可能壓測過唔到

我做樓按用租金hsbc只計6成係收入，不過我冇用租金收入做按揭嘅，全部用資產做按揭，免壓測

如果俾妳加按就係30年，你層樓有排未到70年

仆街大撚獲

師傅話自己唔出3點9準咗好多架!!! 要信師傅!!!

屌啲教育股爆撚到九彩我都唔想走

個市悶到瞓著...

係靜到無性交咁

咁快世界盃咁
仲有兩日

1510：消息指金正恩將於周二晚上9時至午夜時份離開新加坡。特朗普稍後舉行記者會。

1342：特朗普與金正恩簽署的聯合公報主要內容：1）美國及北韓承諾根據兩國民眾追求和平及繁榮的意願，建立全新的美朝關係。2）美朝將合作在朝鮮半島構建持久及穩定的和平體制。3）北韓重申4月27日的《板門店宣言》，即承諾達致朝鮮半島完全無核化。4）美朝承諾尋回韓戰兩國戰俘的遺骸。不過，公報並沒有提到美國堅持的「完全、可驗證、不可逆轉」的無核化原則。

Nothing's changed

睇埋今晚先知

咁問銀行快啲，我諗都係當按揭做

特金會似呃飯食咁

真係笑撚咗

唔該樓王，而家啲樓好癲，放幾日就賣咗，有啲仲要一豪子都冇減

為開會而開會，廢。

唔反價算好

好感動

好耐冇見

黎緊應該會無咁忙，會多啲上返黎

700 勁假被質低

見到有新聞寫話啲北韓保安人員去精品店文具店買野同買m記都覺得係黎旅行咁款

呂布喚起沈誕
大撚獲

樓王話世杯例跌, 加埋其他因素, 例如沈誕
天崩了

師父又贏

師父救我啊

G巴你好 好耐冇見

認真問：世界盃係咪真係要走鬼？

今次世界盃個時間咁靚仔

之前無mon實，打左幾隻QQ牛

G巴

好似話肥金完全棄核，咁美、韓、日股票要升，美帝保證肥金安全，會提供協助開發經濟

另外眾議院通過咗法例，冇得傾，中興玩完

架妹應該會放煙花先

唔知係唔係跟番板門店宣言
係就無咩分別

早前我估肥金唔要核彈，根本核訛詐再搵唔到食，要嚟冇用，換錢好過，肥金瑞士讀書，知道細國有冇核彈起唔到pair嘅，邊會聽雜種點

咁快上眾議院 琴日先話今個星期參議院表決

之前講咗呢次玩嘢冇下次，下次係派3個航母戰鬥群去開會，冇得流四，浸一話取消會議肥金即時寫信求開會

我諗肥金唔會傻到命都唔要

點解侵侵可以咁勁 72歲人 g7開完會即刻加拿大飛去新加坡 35個鐘頭無訓 都可以瘋狂答記者d鳩問題

領導魅力

喺Air Force 1 訓飽飽唔通又話你知咩

燒埋華為

新聞: 今晚2條肥佬各自閃，做晒好倉夾鳩師父春袋

新聞: 權威人士猜測解決北韓問題後，就郁鳩雜種

談笑風生
要做野睇唔晒
今晚返去睇埋佢

d fake news記者好撚on9
比我實燥 全部連登仔咁日鳩日想打金仔反口撚美國

我百分之一百肯定，2018至2019年中國會急速冒起。

聲明

咁樣其實同無呢個會又好似無分別

第一步好緊要架
兩個見到面 冇反枱就得

直播同現場都差好遠啦

板門店宣言既無核化
好有變化空間

估係放左水俾金仔, 叫佢咪再理大陸亂黎搞搞震

侵係記者會最強調係半島無核化
黎緊睇下呢樣野係咪真係有進展就知今次峰會嘅成果去到邊
果啲咩改革開放人權問題其實唔多關事

個會咁短，點會有實在野嫁，緊係好空乏
要手下啲靚慢慢繼續開會先決定詳細既野嫁啦

最有用係果句美國會保北韓
史無前例

真係有生之年見證到一件歷史大事

跟住有實際內容，都要時間整吓

肥金叻仔嚟，細國生存從來唔係靠核彈，係選邊，美帝贏國爭霸，夾喺中間，選投誠美帝保安全兼榮華富貴，選贏國要食戰斧同地獄火飛彈，懵嘅都知點揀

板門店宣言同真正無核化有段距離
今次又無簽終戰協議
又無即刻約下次

btw唔會用人權去deal 一定係用保住金仔政權去deal 又唔係力架馬 極唔極權wfc

我唔見左依張圖條link
多謝保存我既作品

好似結婚有擺酒vs.冇擺酒既分別

GOOGLE沈陣營就會搵到

所以目測CCTVB冇quote過哩點

師傅：美國18/19年經濟會走下坡

肥金叻仔 know how to choose

不過可能頭果45分鐘燒黃紙都唔頂
班fake news應該會繼續隊侵侵 呢幾日班友一定好撚難睇

師父啲黑天鵝變晒燒鵝
講起就好想食燒鵝

假想未來
金仔: 逐步開放北泡妹到南泡做雞
南泡: 娶北泡雞成新趨勢

可能有生之年可以免簽證去北韓玩同

有蟲，不了

師父要爆袋了，世界上3個肥佬，有2個棟鳩師父，發酵黑天鵝突然啄鳩師父袋底

33500

仲有板門店變按摩店

拎隻灰犀牛或者歐版黑天鵝

沈門真係無變過
留意重點唔係股票就係G，其他都WFC

南泡如果有經濟頭腦嗰啲人係發達機會，同文同宗，一旦北韓開放會賺大錢，情況就如上世紀去贏國嘅香港商家

但含指⋯⋯

助養北韓女童

傳統嚟

淨係做最基本嘅食水、廁所、電燈、電話，已經賺到笑

當然港股寧舍閪過人，不過斷估唔會大跌啩

沈大師只care 含指升跌

有冇咩韓戰停戰概念股

基建股首選，百廢待興，呢啲行頭

點會當年改革開放都係咁

商家佬真係商家佬，今次浸浸真係勁

仲有QQ同樓

咁應該都係南韓同日本嘅會受惠姐, 香港應該都係冇野好買 ?

黎緊下代南韓人應該差唔多

師父養埋咁多灰犀牛、黑天鵝，屌佢老味冇隻聽話嘅

估計好快英國皇帝又出嚟抽水㗎啦

有冇同北韓有生意嘅公司吖? 估冇喇

睇下邊個出黎9up話會過去起樓先囉

萬劍歸宗呢隻野仲發酵緊

即係都冇得早買野

好多ge 不過開淡倉的確主力含指
但係聽日可能真係大跌

唔知有冇人記得依單野，或者已經講過：
之前師傅咪有份推依個乜鳩森林城市既？

屌d南泡仔拎少少錢過去做大爺

早排我講咗，呢單嘢當日師父幫碧桂園做展銷會，大馬查緊，隨時停擺，呢輪報紙財演又好，專欄作家都好，紛紛推呢個盤，做打手，隨時收錢爛尾關人撚事，叫買樓花嘅搵大馬政府，千其咪掂

香港財經事務及庫務局局長劉怡翔: 港元可與美元以外貨幣掛鉤

我記得好似三叔同lg係有去北韓開廠，不過個規模相對好細，同埋依兩間野應該香港都無相關股喎

果時社長都有推，仲過左去fb live睇週邊環境

碧桂園建案差 台星馬中買家怒告

2018-06-12
不滿施工品質 也質疑廣告不實
〔編譯盧永山／綜合報導〕中國民營最大地產商「碧桂園」在馬來西亞新山的建案「金海灣」，遭台灣已購戶踢爆施工品質不良；其實早在今年三月，就有中國、馬來西亞及新加坡買家同樣因不滿施工品質，前往新山市房屋仲裁庭投訴碧桂園；該公司位於新山的另一建案「森林城市」，也遭質疑有廣告不實等問題。

今年三月一日，數十名來自馬來西亞、新加坡及中國的買家，因不滿「金海灣」的施工品質及區域環境，到新山市房屋仲裁庭投訴碧桂園。他們指控「金海灣」現場情況，與碧桂園鋪天蓋地的廣告宣傳相比，根本有天壤之別，除了房屋施工品質不佳，消防等安全配套設施也不齊全；部分買家希望退訂，指控碧桂園態度敷衍、推卸責任。

新加坡旁、送綠卡 宣傳誇大
碧桂園在新山的另一建案「森林城市」，預定以二十年投入一千億美元（約台幣二．九八兆元）進行開發，廣告宣傳主打「位於新加坡旁」和「買房送綠卡」，在中國撒大錢推廣告，吸引中產階級買家。

但事實上，「森林城市」距離新山市中心還有四十分鐘車程，且新山市治安不佳、公共交通不發達，開車出門也會面臨塞車等問題；另外，「森林城市」東側隔海相望的是新加坡裕廊工業園區，西側是新山貨櫃港，整片海域都是工業港，根本不符合廣告宣傳所說，到這裡的海灘「度假」。

「森林城市」還主打買房送綠卡，其實就是馬來西亞政府推出的第二家園計畫，是馬國政府為吸引外國資金、促進旅遊、發展經濟而推出的一項政策，目的是鼓勵外籍人士在馬來西亞居住較長時間。

根據第二家園計畫，買房並不是申請十年居住權的必要條件，只要能提供五十萬馬幣（台幣三七五萬元）的資金證明及每月一萬馬幣的收入證明，就可申請馬來西亞的十年居住權；但到期後須重新申請，根本不能算是「綠卡」，因無法享受馬來西亞的社會福利和待遇，也不能申請永久居留。

中國民營最大地產商「碧桂園」在馬來西亞新山的建案「金海灣」交屋僅半年，每逢大雨必淹水。（已購戶提供）

中國民營最大地產商「碧桂園」在馬來西亞新山的建案「金海灣」交屋僅半年，便出現壁磚脫落情形。（已購戶提供）

好多仆街唔攪死香港唔心息

跟進

夜期
師父又有得威

森林城市呢個盤師父由舊年已經幫碧桂園推緊，大馬換咗政府仲推多咗，屌佢老味講到回報6%以上，升值快，有蠱惑居多

字面上佢冇錯既, 港元幾時都可以掛其他貨幣
但佢同其他官口風越來越接受掛人仔
舊時一定講聯匯運作良好唔需要改

其實我唔明，假設真係兩隻都掛，如果美國對人仔匯價好大波動，咁港幣當拉均唔郁，咁咪即係兩邊都唔跟，咁仲點算掛勾？

要轉就會轉哂掛一隻

技術上可以一籃子掛幾隻, 但覺得唔會咁做

哦~ 咁之前話同一籃子貨幣掛就係另一樣玩法？

聯系匯率係對外合約，暫時只係講住先，佢哋諗住擦習種鞋，幫冥幣國際化，即係成為其他地方儲蓄貨幣，我可以講唔會得嘅

有外匯管制，國家體制唔得、軍力差邊會國際化到? 雜種係千年難見嘅蠢貨，因為贏國美元順差上個月跌咗唔少，共匪開始冇貨，

就想人哋用冥幣結算收鑄幣稅，輸出通脹，發夢冇咁早

我預咗冥幣會跌唔少，保贏國樓價，因為濫印銀紙只可以匯率樓價2揀1，上個月深圳樓價開始升，我就睇緊我落嗰注啱唔啱

最後要睇贏國人自己會唔會把握機會，襯共匪經濟唔掂一舉推冧共匪，我睇機會濃，因為好多人生活困難，當一個社會用一半人工買食物嘅時候，通常就會出現民變/政變，要將制度推倒重來，因為社會上嘅人冇法生存，呢樣經濟佬講嘅

唔好諗民革嗰啲都冇問題，現今社會打開咗大門係閂唔返嘅，89年之後唔係+X哥嗰堆港商上去投資救返共匪，早就冧檔

師父會唔會話聽日好消息要出貨，過兩日加息要沽沽沽

玩完

G子兄，孝子

隔山買牛。我有錢，同樣6%，我買唔好？

肥金瑞士讀書嘅，雜種7X年讀到中學時文化大革命，全國停晒課，嗰時冇大學聯考，忽然讀咗清華大學，呢條友文盲嚟，中學冇畢業

所以你比較一下玩國際事務，金仔就睇得準好多，奧黑鬼年代就玩核訛詐，因為知道黑鬼得過講字，肥浸條友上台做和平大使，手段高明

反而雜種以為肌肉夠，撩鬼攞命，就睇經濟惡化加一個導火線，例如南海開片，贏國人把握到機會，佢就玩完

不過肥侵亦唔好信晒佢，呢條友都係2睇

冥幣喺香港咪就係已經成為左儲蓄貨幣囉，成班阿伯阿嬸聽銀行RM話，4厘幾息即使鳩衝搬錢過去，特別係工行交行有戶口果班

咁有啲人打算用大馬「第二家園計劃」退休嘅，就會買定樓，本嚟計退休生活成本低過泰國，不過就係驚排華問題，人身安全冇保障

泰國可以放心好多，佛教國家普遍泰國人係友善嘅，對上嗰次紅衫軍黃衫軍政變都冇搞外國人、游客，旅遊區都冇搞

你如果去開泰國，同當地人吹吓水，例如的士佬，你會發現佢哋笑容幾多嘅，就算呃的士錢講多幾講佢都會減，求吓你咁

買樓

國際上唔係，冇大宗商品交易嘅貨幣冇用，大家唔係要「錢」,要「錢」換到嘅嘢，生產資料

贏國人買樓係拎住冥幣入黎香港先轉返港幣先買，然後筆冥幣就留左喺香港成為儲蓄？

樓王仲日日係沈門過料俾師兄弟，實乃沈門之福

而家睇返，師父一比支持位...無幾耐就全世界陷入恐慌

香港有離岸冥幣結算，作為冥幣自由兌換試點行國際化，收到嘅冥幣可以兌返美元，贏國結算銀行一定要兌返比商業銀行嘅，否則國際條撚化

贏國人用冥幣換港幣，買樓，於是香港呢邊收到嘅喺離岸冥幣自由市場兌返其他貨幣，即係贏國外匯流出

贏國地下錢莊好撚利害嘅，幾百萬匯落香港轉港幣，廿分鐘到戶口，我用港幣轉冥幣幾百萬匯上去，5分鐘錢到戶口

用網上銀行apps check到

外匯管制真係呃鳩人

照樓王所講，咁睇怕高樓價係國策，林鄭都一齊樓市gogogo

如果開戶口都係去hsbc，話晒有美國資金在內，冇人夠膽亂郁嘅

好多合約內雖然用港幣交易，例如樓按，但銀行有權可以要求用美元還錢嘅，所以聯系匯率並唔係嗰班擦鞋仔決定到甩唔甩鈎

老老實實如果hsbc批出去嘅合約，你無故甩鈎人哋要求美元回水，香港即死，贏國閃出閃入機會都冇

咁講法贏國地下野既服務仲好過攞正牌既銀行

馬化雲

想像唔到聽日會爆升幾多點

copy by 呂布post

今晚可以安心訓

梁振英：若當年堅持八萬五 今日無房屋問題

前行政長官梁振英說，若當年董建華政府能夠堅持實行八萬五建屋計劃，本港今天不會出現房屋問題。梁振英今日出席一個新書發布會時，提到當年董建華政府提出「八萬五建屋計劃」。他說特區政府後來在社會輿論壓力下，尤其是立法會反對派議員阻撓，不得不放棄計劃。

他批評當時「只問聲明大小、不問科學客觀」，是今天本港覓地建屋的惡果；若然當年特區政府能夠堅持實行計劃，「香港今時今日的房屋問題已經解決了」。

共產黨就係地產黨，用賣地cap水，順便鎖住濫印嘅銀紙，所以共匪升得太多就扮撚晒嘢出政策，過幾年又放寬，地方政府搞優惠搶人才，目的等多啲人衝入嚟夾高樓價，咁賣地收益先高

唔係邊有錢包女?

一向都係

絕對係

講呢啲，我未必啱嘅，鳩吹嘅啫

唔係好，係夠狠，叫班人帶錢換

梗係唔係啦！
你謙姐樓王

今次加息機會得86%

如果突然唔加可能有反效果

唔加反效果係？

唔加咪升囉，借貸成本低仲唔槓桿衝去股市炒高佢?

咦你過咗嚟嘅

內地5月新增人幣貸款少過預期 M2增速按月持平

人民銀行公布，中國5月新增人民幣貸款11,500億元人民幣(下同)，少過預期的12,000億元，前值11,800億元。分部門來看，住戶部門貸款增加6,143億元，非金融企業及機關團體貸款增加5,255億元，非銀行業金融機構貸款增加142億元。5月底，外幣貸款餘額8,700億美元，按年增長6.1%，當月外幣貸款減少45億美元。

5月份，中國5月廣義貨幣(M2)供應按年升8.3%，低過預期升8.5%，增速與4月的8.3%持平。狹義貨幣(M1)供應按年升6%；流通中貨幣(M0)供應按年增長3.6%。

社會融資規模增量7,608億元，為近兩年以來最少，預期為13,000億元，前值則由15,600億元修正為15,605億元。

周圍屙下屎

應該唔會掛 最多呢年加慢d

唔加息都可以睇係經濟無預期咁好
所以睇個市點睇

無乜可能唔加囉，唔加到時爆得仲大煲

加硬啦，咪玩

美國經濟咩數據都創新高咁濟 咁都唔加係咪有外星人同佢地講黎緊大蕭條

放寬資本限制！內地撤銷QFII資金匯出要求

內地加快金融市場改革，放寬資本限制！外匯局宣布，取消合資格境外投資者(QFII)資金匯出20%比例要求，QFII可委託託管人辦理相關資金匯出。

除了上述措施，外匯局亦宣布，取消QFII、香港人民幣合格境外機構投資者(RQFII)本金鎖定期要求，QFII、RQFII可根據投資情況匯出本金；允許QFII、RQFII開展外匯套期保值，對沖境內投資的匯率風險。

可能老母麵襲地球

唉，香港

加息同通貨膨脹率掛鈎嘅，係咪? 咁即係冇經濟過熱，失業率有可能上升

FED通常認為低失業率，人工帶動通貨膨脹，消費多咗物價上升，就加息，我見次次講呢堆嘢link埋一齊

大dodo就係佢地派黎做瓜全球經濟

反映下加息預期無100%係近期少見
正路係加硬既

土共冇水，為cap水無所不用其極

仆街鳥仲要放寛真係想個樓市唔撚跌?仆街正苦!

google左 係100%

當中86%機會加息0.25厘，14%機會一口氣加息0.5厘

加埋100%

嚇得我

睇新聞就係喇
通漲唔達預期加息就唔得既

所以日本一直谷緊通漲, 谷極都唔達標, 搞到負利率

佢絕對係師傅發酵嘅袋底泥之一

所以點會唔加吖?
京佢加過龍好過啦

美財政部制裁8俄企及公民 斥危及美國國安

美國財長姆紐欽周一（11日）宣布，財政部將會制裁5間俄羅斯企業及3名俄國公民，指他們從事惡意網絡活動，威脅美國國家安全。新的制裁法案會凍結相關單位在美國的資產，亦會禁止他們與美國人交易。

財政部的海外資產管制部發聲明指，俄國去年對美國發動網絡攻擊，對象包括美國本土的能源網及海底通訊電纜。去年6月的一次攻擊中，俄國藉勒索軟件攻擊銀行的電腦系統、政府部門以及烏克蘭基輔的機場等。

姆紐欽表示，相關單位協助俄國政府的科技發展，以及與俄國情報機構聯邦安全局（FSB）合作，故此危及到美國安全。姆紐欽又指，3間企業都專門為FSB提供技術支援及材料，其中1間更是由FSB控制。

師父有無話加先

師父話加多過4次息架

誰?

有無第四次我覺得係第三次加息果時先講

香港呢次唔跟就一早放左風 但係減息會唔會太誇張

師父話多過4次

oh一時轉唔到灣

今次唔加遲早都要還嘅，話減嘅根本就唔識啦

講過經濟故事，據說當年奧地利物價飛升，官員去請教奧國經濟學派開山鼻祖米塞斯，問佢點樣可以壓抑物價?

米塞斯問個財金官員聽唔聽到𠾐𠾐聲? 官員話聽到，米賽斯同佢講即刻去對面工廠停咗部印鈔機先返嚟討論

所以現今世代，唔好揸過量現金就係咁解，適當應付到突發情況就得，贏好輸好都要持「資產」，最少有一半機會贏，過多現金一定輸

世界上嘅印鈔機唔會停嘅

今次香港無射唔跟啦下話

師傅無撚有錯

睇住HIBOR都知無可能減, 真係誇張左

渣打預計9月先
中銀都話即刻跟機會不大

香港今次會加0.5

唔計真鈔
出面假鈔都日日印緊

當然唔排除撚狗

真係未聽過，長知識

日本係風光時候，日本銀行玩到用藝術品都可以抵押
當時日本富商會用幾千萬至過億美元買名畫 佢地玩到咁，唔知要低迷幾多代人先可以正常返

講得好

無可能唔跟啦！
今次唔下次仲金

但係又兩睇 低迷咁多年都仲咁屈機真係好痴線
而且基本生活佢地又ok

師父永遠是對的

日本唔係無通漲 係通漲晒去d毒撚玩具到 賺晒全世界d錢

蘋果新聞，大陸支那有個女人炒茶葉，85萬。叫佢渣銀紙，大陸人睬你都有味

Call G錢

我都有份炒

輸入性通脹

喂，邊撚度搵到個國家可以將愛情動作片包裝到全世界通行，世界第一先?
㗎仔嘅洗腦技術同包裝能力抵俾佢啦！

又咁講，加息預期通脹，打算冷卻經濟過熱，但實情反而會調返轉，直到爆煲

呢排啲樓咁升法，其實係咪好主要同加息有關

所以西方成日搵位打擊日本色情文化
自已無碼屌屎忽就得 日本打晒格仔都唔比賣

講質素真係冇得輸，人民有質素，有道德

唔係日本無通漲，歸根係安倍政策嚟
我記得有本書講過，日本係匿喺世界大屋嘅畫後面嘅刺客，會借機而行，邊個做到主力就走去刺殺

最終今年加完4次就接近FED講嘅「利率正常化」2.75厘，就唔會再點加，想見返10厘息嘅年代好難

有嘅話我賣晒資產去做定期，股市、樓市以至實體經濟一定唔掂，做生意都搵未必有10厘利潤，不如存銀行好過

QE咗咁多年後，資產價格未必會大幅回落，調整會有，但唔知幾時幅度幾大?

不嬲都有個講法日本仲扮緊豬 仲睇緊一個機會
以日本人性格又真係做得到

梗係啦，㗎仔先抄嘢改裝包裝嘅始祖嚟，美國佬都怕咗佢

所以話咪我口臭，分分鐘會今次追加

加息仲難買樓，係有壓力測試之下如果個P高咗，即係收入要再高啲

我講咗好多次，如果息口高樓價低，或息口低樓價高，對唔係fp要做樓按嘅冇著數可言，錢只不過係銀行賺定發展商賺咁解

冇記錯嘅話，10厘息以上供完層樓係等如樓價2倍半或以上，所以老一輩供樓嗰啲寧願開2份工食少啲都要快啲還比銀行，

現時啱啱相反，老閪有咁多借咁多，有咁長拖咁長還，留返啲錢去私人銀行做1倍槓桿嘅A級債券，賺息差

美5月CPI按年升2.8% 逾6年最勁

美國5月消費物價指數(CPI)按月升0.2%，按年升2.8%，均符預期，當中按年升幅逾6年來最大，蠶食當地緩慢的工資增長，強化聯儲局漸進加息的理據；期內扣除食品和能源的核心CPI按月升0.2%，按年2.2%，同樣符合預期。

32000gogogo

呼吸plan算唔算有違壓測原意
過左低息期果班友食屎?

有無做過愛？

之後樓價升，啲租跟住升，用租金收入加人工
呢個世界連師傅都阻止唔到樓升，我已經唔知仲有咩原因啲樓會跌

師母

呼吸plan都有資產審查嘅，唔係公海啲友講到行入去就借到， 好多要同職業有關，新雄雞嗰啲plan限十幾類職業，連地盤註冊工程師(HKIE/MICE)都唔夠資格借9成，則師就得，頭三年同銀行差唔多，係第四年先攞命，約5厘到6厘息，換樓嘅足夠時間轉返去銀行等入伙

老貓唔通走去借都會借比佢?

當然，用發展商plan嘅無可否認實力差過2手樓買家，或者部份人頂唔順要割價賣，都要睇數量，如果得幾千個單位冇影響，一陣消化晒

最可能輸係納米樓嗰啲，呢堆人實力最差，買得2-3房嘅好少發生，單係首期2成都幾球現金抬上去，機會微

樓市裡面樓價會有水份，租金就冇乜水份，當低於2.75厘租金回報同買入價，可能係租金未追上，唔一定係樓價有水份，公屋加10%租，公務員加4.X%人工，私樓租金唔會唔加，再加上通貨膨脹反映喺樓價，實際回報率可能係4厘唔奇，只要需求大於供應，而失業率唔高升，有調整都係幅度唔會過大嘅

中興A股聽朝復牌

世界和平！

講吓買樓，我個人唔買納米樓嘅，只買正常2房以上，最多3房，主要係呢幾年瘋狂起納米樓將貨就價(689嘅辣椒另首期大)，而2房、3房(由其是)相對數量少，香港家庭嘅人口結構好多係2公婆加一個老人家一個細路一個菲傭，呢個組合就要買3房+工人套房，齋2公婆嘅就2房為主，或加一個細路，老婆主內，所以納米樓我認為跌市時幅度最大，客源有限供應多

2個月內定3個月內一定要復牌好似

而家啲樓得返2-2.5%回報
加息好快做定期都有

MV=PQ
要睇下美國印銀紙印得幾快

師父個撚樣咁意氣風發嘅

【中興通訊復牌：自6月8日起，60日內支付合計14億美元民事罰款，30日內更換公司和中興康訊的全部董事會成員】根據協議，中興通訊將支付合計14億美元民事罰款，包括在BIS簽發2018年6月8日命令後60日內一次性支付10億美元，以及在BIS簽發2018年6月8日命令後90日內支付至由中興通訊選擇、經BIS批准的美國銀行托管賬戶並在監察期內暫緩的額外的4億美元罰款。BIS將做出自其簽發2018年6月8日命令起為期十年的新拒絕令，包括限制及禁止中興通訊申請、獲取、或使用任何許可證、許可例外，或出口管制文件、及以任何方式從事任何涉及受《美國出口管理條例》（以下簡稱「條例」）約束的任何物品、軟件、或技術等交易，但在中興通訊遵守協議和2018年6月8日命令的前提下，新拒絕令在監察期內將被暫緩執行，並在監察期屆滿後予以豁免。中興通訊將在BIS簽發2018年6月8日命令後30日內更換本公司和中興康訊的全部董事會成員。

如果侵侵係以放生中興換習帝放金仔出黎簽協議 將軍抽車
之後國會唔批or監察期內又周到有問題 bam10年咪將軍無棋?
如果結果真係咁我切乜都得

如果租金未追上，就會反映喺樓價

又要講過經濟故事，有經濟學家去到一個城市住喺酒店，打開窗向外望，十幾把天秤運作，佢斷定該地通貨膨脹一定唔係官方講嘅

一般對抗通貨膨脹手段係房地產、貴金屬呢類

有睇萊坊全球樓價指數就知，冰島30萬人口，樓價都升幅第三，12.X%全年，啲友買嚟做airbnb，原因係每年去冰島旅行都百幾二百萬人，酒店唔夠，於是炒到飛天，因為租金年年上升引起

所以啲旅遊撚一樣係扯起樓價原因之一

18/19

所以樓寶號幾好㗎，通貨膨脹率升1%，理論上會反映番喺佢嘅物業上，基本上住宅升佢嘅車位寫字樓一樣升，帶動個租金升，我哋收息多咗，回報率上升又有專門收息泊錢嘅息魔追入，扯高股價，所以唔使睇佢，樓市有下行趨勢先考慮調整持貨量未遲

但係依啲咁耐歷史嘅實體股票
唔係轉咗中央結算之後失效曬呢咩

唔係我點會有信心，房地產市場我係真實參與，了解過嘅，舊年應該喺住呢度買多個車位，當時2球未夠，月租3千8，今年已經250個，租金4500，咁樓寶號輸唔到去邊，823車位咁多直情吸血鬼嚟，知唔知凡有823停車場喺度，泊街嘅抄牌抄唔停，一個月落嚟貴過同佢租，所以揸車見到823停車場喺度嘅，唔好泊街，好快食牛肉乾嘅

冇呃你，經驗嚟嘅，師父痛恨823唔係冇道理嘅，政府幫手嘅

真係間公司越仆街，股價就越好
我ipo果1手 3319應該唔會放lu

應該無事掛

去問下好啲

“旅遊撚一樣係扯起樓價原因之一”

樓王你唔講我真係唔知

恆生老母應該無長和系果堆野咁煩

股榮都講過，買納米樓無避可守，不是投資或者投機，直情係賭命。樓市跌，死硬

最勁就係823 諗到車位都可以好似機票咁超賣，識得將固定車位變浮動同時租爭位，又有D變返做固定位但係收附加費

咁q 仆街

呢檔嘢有政府做打手，師父講咗乞食都唔會買佢

納米樓=細價股 跌就跌多過人

2百幾呎四百萬，一層2幾户

寧願買遠啲有兩房都唔要一房無房
等陣俾師父開口中，爆咗都叫有兩房死守

算係咁了，老豆70幾，銀行得兩三萬
老母60，近期先叫我夾錢買樓供居屋
我問佢：「咁過幾年我要同女友結婚再搬出去既時候就未必同你供到」
佢竟然答「我住到你幾多年，遲到咪又係你 」
小小地都住多起碼廿年啦 到時邊有錢供

所以我決定今次居屋就算綠表中我都會扮唔中

咁捉你好運

但係你老豆老母都要基本洗費架？送佢地去老人院？

追post見到有人講香港幾時加息
以公司經濟研究部3月出既報告
今個月底p會加0.25

fyi
公司=發鈔行

加咁少...
飲少幾杯凍飲就得啦

道指好似師父點左穴

太少

我依家都答你唔到著

26

26就有雄厚實力

間公屋有冇得買，有就買咗先啦，咁都叫有地方住

寶哥

有都唔買啦，我每月先千幾蚊租，又免費維修

有鬼雄厚咩 呢幾個月好唔掂
玩多半年救唔番生意失敗既話，我真係唔知點搵工 到時27，CV空白冇大學學位

佢地走咗你資產過咗要交貴租/冇得住

係一過身就會收回 所以居屋中咗就盡力供

CV: 船長

至少都大屋搬細屋
所以抽黎緊綠置居

笑左

黃國英

豐盛金融資產管理董事

黃國英：分散投資猶如跑均速

06月13日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，繼續炒股唔炒市，追捧幾個熱門中型股板塊，反映出市底依然偏好，只是富時指數轉換股份在即，相關沽盤會壓住大股。加上香港媒體過度聚焦在指數水平，無謂推動指數打草驚蛇，鼓勵散戶入市。所以這種個股大牛市，恒指動彈不得的上落市，應該會繼續。稍後當指數追上，反而要小心那些強勢中型股。

作為基金經理，面對目前的環境算是相對容易操作，一直都有花心思去挑選中型股博表現。也不需要甚麼曠世奇才，只要打得散，覆蓋夠闊，就不難跑贏主要市場指數。

最大壓力是和同行之間的比較，自己組合打得比較散，一向爭取超額回報的方法，主要是靠在不同市場之間的調配，以及短線投機的貢獻。香港焦點中型股升得勁，不算太難中，那些集中火力出擊的行家，自然會贏得比較多。

事到如今，要變招追趕已經不容易，沒有理由不問價高追強勢股，純粹只為了跟住人家的步速。控制風險，分散投資的策略，其實就等於跑均速，務求段段有交代，不會特別好或特別差，而希望長期保持平均之上一點點，就已經足以名列前茅。

投資策略要配合個性，當然人人都想戲劇性大勝，過足癮又有回報，但現實就是平淡，長期有得贏已經值得感恩。何況自己知自己事，萬一重錘出擊失手，深入負方作戰的話，走出困局要花的心力相當之大，而那種討厭的感覺實在不想再經歷，自然是傾向穩陣一點。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

沈振盈：惠生工程業績增長佳

06月13日(三) 00:15

油價回升可帶動石油及相關設備股。(美聯社圖片)

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，議息前港股仍是牛皮上落，缺乏方向，後市部署重點仍要看議息後美元的強勢會否再現，因為這直接影響到資金流向變化。美元雖強，但金價硬淨，油價也在回調之後逐步回穩，估計在65美元已企穩，仍維持油價今年目標75至78美元。

惠生工程(02236)主要是向石化及煤化生產商提供生產設施設計及建造項目解決方案，屬於石油及天然氣的支援行業，油價上升令油企積極加大資本開支，對其前景有利。集團2017年純利1.38億元，上升8倍。3月份惠生旗下附屬獲美國德州的石化項目，總額達3.6億美元。

股價方面，從年初高位1.8元回落至現水平約1.3元，接近今年低位1.2元。若然油價回升，帶動石油及石油設備股炒作，可以留意此股。

世界盃本周開鑼，一些相關概念股如啤酒股等早已炒上，反而彩票股卻沒有異動。現在仍停牌的第一視頻(00082)，過往也被當作是彩票股炒作，但其實它是網絡及電訊媒體，經營網絡視頻及遊戲業務。

公司本身擁有原創節目包括「坐視天下」、「文運成語」等。近年以「數字＋新文娛」戰略布局，除計劃收購「瘋狂體育」平台外，亦建立視頻資訊社交平台，網羅知名藝人製造名人效應，未來發展值得留意。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

何不建設呢？

屌，又話一股不留

有名落埋名都係？

應該唔會 最多比貴租 問題寬敞戶就無得救 一定調你去住151尺果d單人單位

因為公屋冇得承繼 簽約果個(租戶)過咗身間屋應該會收回 但配偶唔知可唔可以住落去 定會俾間細啲嘅你(新租戶)

落名好似係話俾房署呢間屋有咁多個人住係度 用來分幾大間屋俾你(租戶) 詳細/啱唔啱都要查返房署文件先知

買咗就一定唔使收回 但公屋絕對唔值得買

公屋戶主去世或遷出後，單位的租約可無條件地批予在單位內居住亦是認可成員的戶主配偶；倘若戶籍內並無戶主的在生配偶，有關的租約亦可批予在單位內居住的其他認可成員，但他們須接受「全面經濟狀況審查」（包括入息及資產審查）及「住宅物業權審查」，以釐定他們批出新租約的資格及應繳的租金水平。

寶少唔比人查得的話都要而家用綠表買穩陣d

原來係咁㗎 長知識了

不過遲下唔知了 做幾年房署有d想郁呢個
襯仲有能力做好準備好d 單係迫遷都夠麻撚煩 個過程好唔人道

\|/

已開定新post

沈陣營第一百六十二期 － 就嚟畀佢挾死

特斯拉擬大規模裁員 料涉約3000人 (02:00)

【東網專訊】外媒引述消息指，美國電動車生產商特斯拉(Tesla)行政總裁馬斯克計劃重組公司架構，將在全公司範圍內裁員約9%，而管理層架構會有所簡化。

特斯拉股價升幅收窄至3%，報342.03美元，此前一度高見354.97美元。消息指，裁員將不會影響旗下Model 3電動車達到生產目標的能力，暫無計劃進一步裁員。

自收購新能源公司SolarCity之後，特斯拉公司員工總數已增至超過3萬人，意味着今次將裁減約3,000名員工。

滙豐續回購逾174萬股 (08:09)

【東網專訊】滙豐控股(00005)公布，於2018年6月12日於倫敦證券交易所回購約1,742,251股普通股作註銷，每股價格介乎7.294至7.359英鎊。按每股股份所支付之成交量加權平均價7.3189英鎊計算，是次回購涉資逾1,275.13萬英鎊。

由房屋署擔保

想開個月供

沈振盈：惠生工程業績增長佳

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，議息前港股仍是牛皮上落，缺乏方向，後市部署重點仍要看議息後美元的強勢會否再現，因為這直接影響到資金流向變化。美元雖強，但金價硬淨，油價也在回調之後逐步回穩，估計在65美元已企穩，仍維持油價今年目標75至78美元。

惠生工程(02236)主要是向石化及煤化生產商提供生產設施設計及建造項目解決方案，屬於石油及天然氣的支援行業，油價上升令油企積極加大資本開支，對其前景有利。集團2017年純利1.38億元，上升8倍。3月份惠生旗下附屬獲美國德州的石化項目，總額達3.6億美元。

股價方面，從年初高位1.8元回落至現水平約1.3元，接近今年低位1.2元。若然油價回升，帶動石油及石油設備股炒作，可以留意此股。

世界盃本周開鑼，一些相關概念股如啤酒股等早已炒上，反而彩票股卻沒有異動。現在仍停牌的第一視頻(00082)，過往也被當作是彩票股炒作，但其實它是網絡及電訊媒體，經營網絡視頻及遊戲業務。

公司本身擁有原創節目包括「坐視天下」、「文運成語」等。近年以「數字＋新文娛」戰略布局，除計劃收購「瘋狂體育」平台外，亦建立視頻資訊社交平台，網羅知名藝人製造名人效應，未來發展值得留意。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

何不建設, 衛生工程, 第尾視頻
師父全方位出擊, 救得一個得一個

冇錯，All in 支持

【實戰理論】中興復牌拖累A股（沈振盈）（JUN 13）
2018-6-13 8:59:25

【實戰理論】中興復牌拖累A股（沈振盈）（JUN 13）

中興通訊（）今回復牌，估計股價將大跌，A股幾可肯定會跌停板。由於中興A股有不少內地基金持有，相信其股大跌將會引致「火燒連環船」效應，上証指數3000點關口，將面臨重大考驗。

昨晚美股反覆中靠穩，議息前股市缺乏方向，但美債卻下跌，10年債息升至2.96%。美國公佈通脹數據，5月份消費物價指數上升2%，乃6年來最大升幅。基本上，所有的數據已完全滿足了加快加息的條件，筆者認為今年全年加息四次的機會大增。

議息前港股走勢反覆，昨日全日在三百點波幅內上落，但升跌幅度不大。估計今日情況也類似，仍然是反覆上落為主。當然，今日多了中興復牌的因素影響，可能會受到內地A股下跌所拖累。估計恆指會在30800有支持，反彈阻力31200點。

筆者近日一直強調，後市重點因素，主要是看今晚的議息結果。今晚的影響性，在於會後聲明所給予的指引，以及市場資金流向的反應。過去個多月，新興市場走資的情況，其實只是前菜，主菜仍未算出現。

沈振盈

師父對超級周信心十足, 今日實戰理論好多指示

繼續J議息

師父，你個龍門唔好搬黎搬去啦，點跟呀仆街

開市就吉穿佢312

小米市盈率貴Apple一倍

小米上市貴過蘋果公司（Apple Inc.）！有傳小米集團於月底招股，市場翹首以盼，保薦人及承銷團隊近日亦紛紛發表報告，給予估值介乎700億至940億美元（約5,460億至7,332億港元），更估計其一九年最高預測市盈率（PE）超過34倍，較Apple高出逾倍。

市場一直將小米與美國上市的Apple作比較，而小米早前也表明未來要主力發展互聯網服務業務，與Apple近年以互聯網服務收入為增長引擎如出一轍。彭博分析師引述小米保薦人摩根士丹利數據，指出按小米一九年調整後預期盈利計，其市盈率應達26.6至34.2倍，較蘋果公司同期市盈率14.5倍最多高1.35倍。摩根士丹利給予小米公允價值652億至848億美元，預測一七至二○年調整後淨利潤年複合增長率62%。

印度匯價波動添風險

給予小米最高估值預測的為其承銷商瑞信，達710億至940億美元，看好小米主力開拓的互聯網服務業務盈利可有大幅度增長。另一保薦人中信里昂證券則給予800億至900億美元公允估值，以現金流折現估值模型（Discounted Cash Flow）計算股權估值約790億至1,000億美元。該行料，受惠全球智慧手機及物聯網產品銷量成長，小米營業收入一七至二○年複合增長率將達47%，營業收入至二○年將達3,670億元人民幣。

不過大行並非一味看好，德銀提醒小米的主要市場印度貨幣波動，或構成匯兌風險，而集團發展也很大程度受中國市場所影響。瑞信稱，全球智能手機需求均在放緩，特別是中國市場今年首季按年跌幅達16%，中信証券亦擔憂市場競爭激烈加劇風險。

CDR集資或佔總額一半

最新消息透露，小米中國預託證券（CDR）集資額佔總集資額至少一半，早前有指小米計劃集資100億美元，若屬實CDR集資額將超過50億美元。上市時間方面，料小米將採用較早的時間表，即本月廿五至廿八日招股，廿八日定價，七月九日在上海交易所發行CDR，翌日在港上市。小米周一上載CDR招股書後，資料顯示，中證監昨已就其申請發出首次書面反饋意見。

散戶審慎 憂估值過高

距離小米市傳招股期尚有十數天，本地券商已作準備。信誠證券聯席董事張智威稱，該行預留140億元孖展額，表示早前不少客戶對小米上市反應踴躍，但目前因估值過高、集資額大等憂慮，客戶轉為較沉靜。

耀才證券行政總裁許繹彬指，料為小米預留400億至500億元孖展額，但指散戶早前抽新股多「賺價蝕息」，故估計散戶在抽小米時會再觀察。寶盛證券擬提供20億元孖展額供客人認購小米。

邊個仲敢抽屌米

如果認同晒佢既j點係咪我已經無得救

順手隊穿咗308先啦

份表錯定想呃9人架，兩個貨幣單位黎架喎

我睇市盈率個部分咋

sorry 我只係小9東網炸

師父尋日比309有支持，今日308

唔洗SORRY, 香港紙媒係要屌既

如果唔係同股不同權，我會抽

部小米8SE同階無敵

好心MOTO見到小米出8se用snapdragon 710只賣1799RMB
computex就唔好拎部Z3 play出黎獻世啦
得snapdragon 636，要價499USD

冇錯

每一個沈門弟子都會發生同師父諗法一致嘅時候，呢個情況進取就毫不猶疑買佢對家，保守就「寧吉倉、勿同船」

佢D機唔係有監控係抵屌既
舊聞一則

貼牌小米仲值錢！西班牙品牌賣貼牌小米賺多一倍

又話加多過4次息嘅師父
琴晚先係加密話姐係加4次啦
依加就改口
仆街肥佬mon post

佢跟住又話你班hihi 斷章取義

中興

同特朗普唱反調？ 彭斯：美韓軍演將不會停止

美國總統特朗普在美朝峰會後表示，將宣布停止軍演，又形容軍演「具挑釁性，同時十分昂貴」。惟美國國內政客似乎對此有所保留，參議院共和黨領袖麥康奈爾周二（12日）指出，峰會上達成的協議仍須獲國會批准。有指副總統彭斯亦明言，軍演將不會停止。

剛打破紀錄、成為在位時間最長參議院共和黨領袖的麥康奈爾表示：「政府有權在北韓問題上選擇路線，但我相信他們先要通過國會一關。」他亦對峰會成果有保留，指美國和盟友仍準備向北韓恢復最大壓力。共和黨科羅拉多州參議員加德納表示，彭斯已表明軍演將不會停止。

美國部長馬蒂斯的發言人強調，特朗普事前已和馬蒂斯提及有關停止軍演一事，故後者「不感意外」。惟法新社引述美國官員消息指，國防部對於特朗普宣布停止軍演感到詫異，高層更在當日早上召開會議，討論有關做法可能會帶來的影響。有日媒報道指，自衞隊官員亦對停止軍演感到驚訝，質疑特朗普在北韓仍沒作出非核化的確實行動前，就停止聯合軍演，未免太冒險。

此外，美國共和民主兩黨的「大佬」均對峰會成果有保留。眾議院議長瑞安表示，只有徹底、可驗證及不可逆轉的無核化，才是可接受的最終結果；參議院民主黨領袖舒默指，協議沒明確界定無核化，若這項最終目標未能實現，峰會只會變成一場表演。

會唔會換副總統

垃圾港女睇下跌幾多，呀爺隻中興都係10%

聯合軍演唔會停
不過下次軍演係南北泡+美國，假想敵係

Keep住有買盤 好恐怖

又支持又阻力姐係點

一早傾好搵人托啦 唔托跌到10蚊都似

點解A股個逃生門價都會有成交既

已經有人叛國，越托越跌

咁整齊係跌10.00%，又唔見佢再郁，其實係已經停左牌？

我講A股

如果平時有堆錢係托住籃籌, 今日轉去救中興
可能全方位任沽

可以繼續交易，不過個價位就係+10% / -10%個個...

除非你有能力買返起佢

香港呢邊真係似有人托
照計都係得阿爺既水會救中興架者

跌咩？

跌停板到10%暫停交易

加息

可以係-10%個位到買，不過-10%啲人都預再跌，所以好少人買

美國啟動對進口中國鋼制丙烷氣瓶反傾銷調查

美國商務部已經啟動了一項了新的反傾銷調查，以確定來自中國大陸、台灣和泰國的鋼制丙烷氣瓶是否在美國有傾銷行為；同時調查中國的生產商是否收到不公平的補貼。

開始郁鳩雜種

如果6月15號公布針對中國關稅措施, 咁前排訪華訪美傾個堆野都係廢

上次樓王先講完風煤樽

朝鮮半島外交歷史: 1636年，半島倒向皇太極，明朝出局，幾年後明朝倒台

1905年，半島倒向日本，大清出局，幾年後大清倒台

2018年，半島倒向美帝，贏國出局，幾年後?????????

已來北泡同強國國運咁有關連

漏咗，1945年，半島投向蘇聯，中華民國國民黨出局，退守台灣

國力已經唔能夠影響附近同控制附近地區

話說今日師傅五含又中...

共匪冧檔未必會內戰嘅，實際運作係公務員，只不過上層換咗，之後會唔會分裂就睇各勢力同多唔多野心家，贏國人嘅覺悟喇

出面個思覺脫係咪痴線, 隻隻跌到仆街都開post話撈底

有冇貼倉先? 冇唔使睇

喺gym房聽到2個師奶撈底中興、1478

老貓愛股

肥仔金係支共嘅棺材釘？

又嚇鬼，係就跌夠五舊，唔好到喉唔到肺。

大師兄睇幾多點有支持 之前你買隻290牛係咪擺落袋底唔睇

穿左309

揸到尾！一係比佢打靶，一係創新高先會放！

大師兄好耐無見

290牛其實唔洗擔心啦，between，我隻276牛仲未放19年先到期

Gamel師兄點睇賊略王送咗揮春畀師傅？

我淨係想同師傅講我地無賣錢，仲派街坊
遠至新加坡IB總部外面都有

大師兄又嚟，等睇今日跌500舊

仲去埋各大院學同上咗TBB

習帝，一日有師父，你個帝位都不穩呀

召喚三師兄張耶穌圖

tbb

定我記錯得蘋果

明明正經嘢，聖物圖搶晒fo

今日3月拆息升穿2厘

有冇前文後理睇下

我跟呂布入297 295咋 之前俾人夾入熊對沖又俾人左一巴右一巴 而家諗住坐定定 睇支持位加牛算
睇緊震口位306左溝一溝

林鄭：正研居屋售價與市價脫勾

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥又指，正研究居屋售價與市價脫勾。

好想入牛, 但係未係時候

【大師午間教路】反彈力不足 要減磅

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，中興通訊(00763)復牌後急挫，導致港股、A股出現回吐，但認為跌幅並不算深。

他認為，市場靜待聯儲局的議息聲明才有所行動，大市有機會於30,800至30,900點出現反彈，惟動力不足，加上內地股市持續偏弱，料後市仍反覆向下，建議大家減磅。

要幾西先會一齊走

吸血鬼

師傳堆灰犀牛黑天鵝係咪黎啦

冇事喇，升返晒

【內地消息】中興：最快將在近幾天復產
2018-6-13 12:50:59

據媒體報導，從中興（）內部人士處獲悉，如果進展順利，中興將在近幾天復產。「美國應該會在這幾天發布終止2018年4月15日拒絕令的公告，公告發布後就會恢復運營。」中興內部人士稱。

反彈

我習慣揾個位長坐，輸咗撚就，有碎銀就買近d過過吓手癮。

大師兄

中國已承諾開放其快速發展的證券市場，但華爾街投行面臨一個新的障礙，他們對於在這個全球第二大經濟體做生意需要滿足的巨額資產要求感到不確定。

中國領導層承諾將把國內證券公司的外資持股比例上限從49%上調至51%，這在一定程度上是為了緩解同美國的貿易緊張關係。但問題是，中國證券監管機構要求多數股權持有者的凈資產至少達到🇨🇳人民幣🇨🇳1,000億元（約合156億美元）...

276牛
升左幾多倍？

半島出局 中國淪大輸家 習勢全球「亮劍」挽面子

入金？但師父條撚屌係攔路虎，攔左條路好耐

金船前路一片迷霧, 小弟身在船上

穿了穿了

leverage唔會好大既..... 不過大師兄本大, 可能揸左幾球

老老豆豆，金真係好難玩，有冇師父都好

支持位MOLAMOLA

假如276牛喺280果陣買就唔係咁講

師傅準撚到...
月底前必失30000點

molamola

C FU 個308 就咁就穿左

師父怒中

負面因素繼續發酵

我都想係
可惜我係2月30900左右買既，得4手
今日依家-100中，尋日好似係+1100
仲有，280果陣既276牛已經全部過曬期啦

上證又穿3050

師父又中啦

快撚啲穿然後drop to zero啦屌

大師兄你買咗幾多熊，點解咁勁次次都中

大師兄堅

放心C FU今早講既支持位308到左, 跟住就係312既阻力位

訓個晏教姐....又天崩了
cfu 救我

極限牛已入

3:58好放

好痛呀師傅

食四格30658啦，洗撚買咁近

阿寶.jpg

食一食先，到0.01再買

ff:唔加息會唔會升3000點

唔加跌得仲急，無可能啦

咁美國經濟唔好，仲升...

樓寶號又綠燈 未上船呀

超級通脹
drop to zero

得兩分鐘好似都唔係好夠

樓寶號個價錢唔太關事，理念應該係收租
上上落落咪幾%

樓寶號究竟係咩 GOOGLE唔到

想5.4左右入

沈門隱藏武器，要chok秘技先有，出面街更加搵唔到

網民點講：
西野+奈：Set $5 一個星期。
和尚佬：$2.56 一千手！
沈門逆風錨定羊：仲撈763，隻嘢咁嘅身世，你叫人撈貨，學師父話齋你根本就推緊人去死！
blackkh：被割地賠款，又少了伊朗條水，醫番都殘廢隨時又可以被紅牌，你夠不夠膽揸。
Marvelfans：大把人不問價走貨。
酒店外圍的盡頭：一場戰爭重新開始。
ukscam2017：老美同收黑社會保護費，有何分別？收咁多個億元，執笠清盤破產仲實際！
思覺脫：發達機會黎啦。

由樓王推廣，本人作為船長既沈門大船

蘋果又moon post

btw, 竟然冇雲絲

沈門咁多個船長啲船好似都不得善終

啋！

船長唔緊要，最緊要條船

好記得初代船長猩猩隻700牛船死咗

大師兄呢期搞咩
燈到咁既

上星期食個啲嘔返出黎啦

極限牛要打啦

唔洗等3:58

我好似返工，見唔到

等位買好難
靚價做得個一日半日/有時會唔記得左
我想買apple
180等等等等等
落到160心諗差唔多了落多幾蚊15X就gogogo
點知第日就話巴菲特入股
我仆佢個街

話說我老母問我有咩股好沈，我叫佢買樓寶號

佢話攞80萬出黎買

我心諗，你個死婆，平時唔聲唔聲咁撚有錢

船長

唔關我事，我老母買咋
不嬲我老豆老母幾有錢都好，啲錢都唔關我事既

爽!
又食六格

六格都咁爽似係極限嘢

白子兄仲奮戰緊
我已經收爐狀態

揾緊下午茶食

個個月自己供啦，永遠冇最靚位

metoo，宜家開牛牛只會睇日線，分鐘圖會睇到個人痴線

原來冇set 到走佬

玩吓姐，擺一皮嘢入去五分鐘贏千喎

我就冇咁既膽，呢輪個市老襯當旺

...........

俾師父愛錫咗

請支持樓寶號同埋分支興建中既ATVI號

梁天琦要入石壁, 即係同林過雲做朋友
唔講以為佢會逃獄/被劫獄/殺過人

美朝峰會：美媒指中國成「最大得益者」

bbc已經喪心病狂

美媒關bbc咩事

BBC 寫中文班撚屌 唔係五毛嚟嘅咩？

事頭婆帶隊奶共

揸筆嘅都可側埋一邊吹奏到贏國到咁，真係個世界收得皮

即係tvb講有消息人士指中國成最大贏家一樣

路透北京6月13日- 中國國務院日前下發通知稱，決定自今年7月1日起建立養老保險基金中央調劑制度，在現行企業職工基本養老保險省級統籌基礎上，建立中央調劑基金，對各省份養老保險基金進行適度調劑，確保基本養老金按時足額發放。

刊登在政府網上的“關於建立企業職工基本養老保險基金中央調劑制度的通知”全文並稱，中央調劑基金由各省份養老保險基金上解的資金構成。按照各省份職工平均工資的90%和在職應參保人數作為計算上解額的基數，上解比例從3%起步，逐步提高。

相關計算公式為：某省份上解額=（某省份職工平均工資×90%）×某省份在職應參保人數×上解比例

在中央調劑基金的撥付方面，實行以收定支，當年籌集的資金全部撥付地方，按照人均定額撥付；同時，中央調劑基金是養老保險基金的組成部分，納入中央級社會保障基金財政專戶，實行收支兩條線管理，專款專用，不得用於平衡財政預算。

“建立養老保險基金中央調劑制度，作為實現養老保險全國統籌的第一步。”通知稱，加快統一養老保險政策、明確各級政府責任、理順基金管理體制、健全激勵約束機制，不斷加大調劑力度，盡快實現養老保險全國統籌。

通知指出，中央調劑基金采取先預繳預撥後清算的辦法，資金按季度上解下撥，年終統一清算。至於各地在實施養老保險基金中央調劑制度之前累計結餘基金原則上留存地方，用於本省市範圍內養老保險基金餘缺調劑。

而現行中央財政補助政策和補助方式保持不變。中央政府在下達中央財政補助資金和撥付中央調劑基金後，各省份養老保險基金缺口由地方政府承擔。省級政府要切實承擔確保基本養老金按時足額發放和彌補養老保險基金缺口的主體責任。

通知指出，中央調劑制度的基本原則是促進公平、明確責任、統一政策和穩步推進。將通過實行部分養老保險基金中央統一調劑使用，合理均衡地區間基金負擔，提高養老保險基金整體抗風險能力；實行省級政府擴面徵繳和確保發放責任制，中央政府通過轉移支付和養老保險中央調劑基金進行補助，建立中央與省級政府責任明晰、分級負責的管理體制。

而國家統一制定職工基本養老保險政策，逐步統一繳費比例、繳費基數核定辦法、待遇計發和調整辦法等，最終實現養老保險各項政策全國統一；合理確定中央調劑基金籌集比例，平穩起步，逐步提高。

通知要求，人力資源社會保障部、財政部要加強指導和監督檢查，及時研究解決工作中遇到的問題，確保養老保險基金中央調劑制度順利實施，同時抓緊制定養老保險全國統籌的時間表、路線圖。

國務院總理李克強在今年兩會閉幕的記者會商表示，從全國范圍來講，保證養老金按時足額發放是有能力的。今年將實施養老金基金調劑制度，中央收取3%統籌調劑，以後還會有所提高，以彌補有些省養老金可能會發生的不足。同時還會通過劃撥國有資產收益來增加社保基金的總量。 （完）

將啲錢收歸中央黎頂養老金, 唔俾地方偷

問題係仲有幾多可以拎得番上中央

屌咩 吸血鬼跌咁多

返緊工冇睇 點知跌到仆直

咁消息人士同美媒有分別呀嘛，除非佢冇指名道姓邊間既者

其實內文係寫侵侵無通知日泡 影響盟友關係 都無提過支那
bbc作新聞

股息唔太吸引，緊係高位減倉啦

有講，引左wahsington post記者既commentary
話從韓國撤軍係益撚左中國，咁我覺得呢個觀點valid喎

不過條headline都係戇撚鳩架啦

其實侵侵呢鋪係搏金仔唔反口架咋，金仔一反口佢會柒到反光

習種玩俄製核電會唔會滅國

其實呢單野講到尾，金仔先係最大贏家，進可攻退可守

侵侵明顯係谷選票至搞呢壇野

但如果金仔九月十月射野佢就含得撚

最正係金仔又真係好配合，侵侵一出信話唔傾，金仔又跪返喺度含，最後口爆埋

我覺得個故仔係掉轉
侵侵話唔傾係面嗰浸，私底下搵人問金仔想點撚樣

如果唔係點會停止美韓軍演，撤軍呢啲咁蝕卓既deal都制，根本係侵侵求佢傾咁款

係！成單野好似有劇本咁

一切都係局

唔知BITCOIN今次會唔會跌破6千永無回頭呢

師父睇穿哂

納dee sing sing sing
請各位多多pre order call of duty

有新game出咩？

Cal of duty black ops 4

麵仔改左名，叫做卸甲歸田
一代梟雄，如此末路？

有啲咁既事？
不過唔驚，一代新人葬舊人，財經台好快又有燈上

CoD打黎打去都係咁，得閒有時開返modern warfare 123仲好玩

收啦 快去訂

activision打手

有冇第二隻介紹返？

爐石，快去課金

好！見寶爺咁有誠意力推，佢過前頂80蚊就入少少試下

又想點

制裁全部opec成員

咁睇落你都忍好耐

70.11均價
快上船 快來

寶船長你揸住先，去到西貢碼頭兜埋我

有冇人聽日係新加坡？
我同粟米去食蟹，多個人多雙筷，可以叫多碟餸試下味

腦細英明

[url]沈陣營第一百六十二期 － 就嚟畀佢挾死 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

THIS

胡椒蟹可以唔食，但係一定要記得食麥皮蝦

Blizzard技窮啦

又啱喎，StarCraft, Diablo, Warcraft都已經愈出愈衰

船長你都係自己揸下先

日本通過咗唔包括美帝嘅TPP貿易協定，11國已有日本、墨西哥、新加坡、紐西蘭、智利及秘魯達成2019年完成所有手續，即係TPP好大可能2019運作，修補WTO嘅貿易漏洞嘅全新貿易區

TPP一旦運作良好，拉攏更多國家加入，WTO就會架空廢咗，咁贏國想偷呃拐騙就冇機會，全世界冇人同佢做生意，要加入就要政改

HS都係愈出愈垃圾

希望有生之年見到wow hs出魚人資料片

贏國：咱比生意侵侵做